+++
title = "查看实例的流量监控数据"
description = ""
weight = 2
+++

通过流量监控面板，查看实例的流量监控数据。

**操作步骤**

1. 选择查看监控的时间范围，再选择要查看实例数据的工作负载。
	**注意**：支持快速选择时间范围，或自定义时间范围，时间搜索依据本地系统时间，默认为最近 30 分钟；但时间范围受到 Prometheus 监控数据保存时长的限制，例如监控数据最多保留 7 天，设置的时间范围为最近 30 天，此时统计数据的时间范围为 7 天。
	
	![workloadmetrics](/img/workloadmetrics1.png?classes=big)

3. 单击 **实例** 页签，在 **当前实例** 框中，选择要查看的实例。

4. 查看实例的流量监控数据。

	![workloadmetrics](/img/workloadmetrics4.png?classes=big)
	
	* 平均响应时间：在所选的时间范围内的平均响应时间（总响应时间/总响应次数）。

	* 响应时间：以平均值、TP 50、TP 95、TP 99 的形式显示请求响应时间。支持查看单独某个值的响应时间。在曲线上移动鼠标，查看某个时段请求的响应时间。   
	TP xx 是指满足百分之 xx 的网络请求所需要的最低耗时，常用于系统性能监控场景。
	
	* 平均传入/传出 RPS：在所选的时间范围内，传入/传出 RPS 的平均值。
	
	* 传入/传出 RPS：即传入和传出请求流量每秒的请求次数，显示传入和传出流量曲线。支持查看总的传入和传出流量 RPS，或单击选择错误的传入和传出流量 RPS。

	* 传入/传出流量：显示了在选定时间范围内的访问总数、平均成功率、平均错误率。通过颜色表示 HTTP 不同的状态码，深绿色为成功状态（2XX）、浅绿色为重定向（3XX）、橘黄色为客户端请求错误（4XX）、红色为服务器端错误（5XX）。平均错误率=(4XX+5XX)/总流量 × 100%。     
将鼠标悬浮到不同颜色的条形框上，查看每个类别的请求数。
